%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{fontawesome}
\newcommand{\crayon}{\faPencil{}}

\usepackage[a5paper, margin=2.0cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  Repérage
\end{center}
\hrule
~

Tous les groupes disposent :
\begin{itemize}
  \item la même fiche « Réponse » sur laquelle apparaissent trois points $A$, $B$ et $C$ (les mêmes pour tous les groupes) ;
  \item une pochette plastique sur laquelle apparaissent trois nouveaux points $R$, $S$, $T$ (différents d'un groupe à l'autre).
\end{itemize}

L'objectif de cette activité est de trouver une méthode pour qu'un autre groupe soit capable de placer correctement les points $R$, $S$ et $T$ sur sa fiche réponse.

\begin{em}
  La réponse aux questions marquées d'un \crayon{} doivent être rédigées au propre sur votre compte-rendu.
\end{em}

\setcounter{question}{-1}
\begin{question}\crayon{}
  Préparer un compte-rendu pour votre groupe, et y inscrire les noms des membres.
\end{question}

\begin{question}\label{instructions}\crayon{}
  Écrire sur votre compte-rendu des instructions permettant de placer les points $R$, $S$, $T$ en fonction de $A$, $B$, $C$, aussi précisément que possible.

  Échanger votre compte-rendu avec celui d'un autre groupe.
\end{question}

\begin{question}\label{echange}~

  \begin{em}
    Pour cette question, vous écrivez sur le compte-rendu de l'autre groupe.
  \end{em}
  \begin{enumerate}[a.]
    \item \crayon{} Écrire vos noms sur le compte-rendu.
    \item Placez sur une fiche réponse les trois points $R$, $S$, $T$ en suivant les instructions données par l'autre groupe à la question \ref{instructions}.
    \item \label{difficultes}\crayon{} Quelles difficultés avez-vous eues pour suivre les instructions ?
  \end{enumerate}

  Rendez votre fiche réponse et son compte-rendu à l'autre groupe, et récupérez le vôtre.
\end{question}

\begin{question}\label{mesure}~
  \begin{enumerate}[a.]
    \item En utilisant la pochette plastique, comparez le placement des points sur la fiche réponse de l'autre groupe au placement correct.

      \crayon{} Quelle est la distance (en centimètres) entre les points tracés par l'autre groupe et les points initiaux (ceux de la pochette plastique) ?
      Cette distance doit être la plus petite possible.
    \item \crayon{} Les erreurs viennent-elles de vos instructions (qui sont ambigües, pas assez précises, trop compliquées…) ou de leur exécution par l'autre groupe (qui les a mal comprises, mal suivies, qui a manqué de précision…) ?
    \item \crayon{} En utilisant la réponse de l'autre groupe à la question \ref{echange}.\ref{difficultes}, améliorer les instructions pour placer les trois points $R$, $S$, $T$.
  \end{enumerate}
\end{question}

\begin{question}~
  \begin{enumerate}[a.]
    \item \crayon{ } Échanger vos comptes-rendus avec un autre groupe (pas forcément le même que la dernière fois), et refaire la question \ref{echange}.
    \item \crayon{ } Quelle est la distance entre les points tracés par l'autre groupe et les points initiaux ? Cette distance a-t-elle diminué par rapport à la question \ref{mesure} ?
  \end{enumerate}
\end{question}

\begin{question}
  \begin{em}
    Faire les questions suivantes dans l'ordre de votre choix.
  \end{em}
  \begin{enumerate}[a.]
    \item \crayon{} Améliorez votre méthode pour que les instructions pour chaque point utilisent le moins de caractères possibles (lettres, chiffres, ponctuation, etc.).
    \item \crayon{} Améliorez votre méthode pour prendre en compte le cas où le deuxième dessin est à une échelle différente et inconnue.
  \end{enumerate}
\end{question}

\end{document}
